印度媒體提「台灣戰略」 讓中國腹背受敵

中國解放軍與印度邊防軍隊6月在中印邊界地區拉達克（Ladakh）爆發流血衝突，導致20名印度士兵陣亡，引起印度舉國憤怒，成為全球反中浪潮的一份子。印度媒體刊文提出與台灣有關的戰略方針，強調透過美國、日本、印度、澳州4國力量加強對台支持，抵銷中國對台外交圍堵，同時協助台灣自主研發軍武，將有助於使中國腹背受敵。

印度媒體《印度國防研究部》（IDRW）2日撰文指出，台灣有絕佳的戰略地理位置，能夠阻止中國集中海軍力量，對於美、日、印、澳組成的「四方安全對話」（Quad）意義非凡，且台灣擁有重要的中國訊息資源，對於中國的軍事、經濟狀況，可能是非常重要的訊息來源，而武漢肺炎疫情爆發後，台灣在「了解中國」這方面更展現出顯而易見的價值。

該文章呼籲，美、日、印、澳應聯合台灣及其友邦展開合作項目，抵銷中國對這些國家的影響力，也應協助台灣企業從中國遷往其他國家布局，並協助台灣自主研發軍武。一旦台灣與美國、日本共同對中國沿海施加軍事壓力，那麼中國就無法將國防預算和軍事力量集中在印中邊界地區。

該文章強調，與台灣合作能夠有效應對中國不斷升級的挑釁行為，例如，當中國船隻進入日本釣魚台海域時，日本軍艦可以透過訪問台灣港口來回應中方，而選在此時與台灣合作，是因中國不斷加大對台灣的施壓力道，讓「四方安全對話」面臨可能失去台灣的處境。

第一次反中聯盟
不過應該冇第二次

Push